[消滅Blue Monday]蘇聯政治笑話

蘇聯，世界歷史上最大嘅紅色政權
呢一個紅色政權為本國同世界都帶嚟深遠的影響同破壞
不過，佢哋嘅人民苦中作樂，抽乾政府政策嘅水，留低咗唔少諷刺時弊嘅政治笑話
內容冇限制，亦都抵死啜核，可以話係當地人苦中作樂，對政權fuck them everyday嘅抵抗
依家已經好難再有呢種笑話出現

三個人一齊因國安法被還柙，就問對方衰咩。

「我嚟呢度係因為我支持彼得羅夫。」
「我嚟呢度係因為我反對佢。」
「我就係彼得羅夫。」

最熟悉嘅笑話系列
XXX在YYY
呢個gag係視乎當時嘅領導人同佢到訪嘅地方而定

以勳章控布里茲涅夫為例:

布里茲涅夫即將訪問波蘭，波蘭當局命令一位著名畫家創作一幅名為《布里茲涅夫在波蘭》的大型油畫作為獻禮。很不情願的畫家在威逼下接受了工作。畫完成後，波蘭一高官前來驗收，結果讓他大吃一驚：畫面上是一男一女在豪華的大床上極盡纏綿，窗外的風景是克里姆林宮。
「這是什麼？這女的是誰？！」高官憤怒的問。
「布里茲涅夫的夫人。」畫家答道。
「男的呢？！」「布里茲涅夫的秘書。」
「可布里茲涅夫同志在哪裏？」
「布里茲涅夫在波蘭。」畫家答道。

蘇美不同嘅笑話

一個美國人同一個蘇聯人bullshit，讚自己國家有乜好。

美國人表示：「我嘅國家好自由㗎。你可以直接走入去白宮，同總統講：『總統先生，我唔同意你而家嘅國內政策！』」
蘇聯人便答道：「挑，有乜咁勁！我嘅國家都好自由！你可以直接行入去克里姆林宮，同總書記講：『總書記同志，我唔同意美國總統嘅國內政策！』」
編按:赫魯曉夫時代，克里姆林宮的確對公眾開放

支持

推

中共式政治笑話:

每個人都有言論自由, 使用次數係一次

關於領導人嘅笑話-上
史大林
作為蘇聯第一屠夫，佢嘅笑話多數同饑荒、大清洗有關。

史太林去咗睇一場蘇聯喜劇電影嘅首映。影片播放嗰陣他一直好開心咁笑，不過喺電影結束嗰陣他突然問：
「好，我鍾意呢套電影。不過點解個醜角嘅小鬍子同的一樣？」
冚世界靜哂，只有一個人淆哂底咁提議：「史太林同志，駛唔駛將演員條鬚剃咗佢？」
史太林答道：「好主意，打靶之前剃咗佢。」

集體農莊莊員伊雲喺河邊捉到一條大魚，好開心咁返屋企同老婆講：「看，我地有炸魚食喇！」
「冇油wor。」
「煮lor咁！」
「冇鑊wor。」
「烤喇咁！」
「冇柴ar。」
伊雲屌出聲，行到河邊dum返條魚返去。魚喺水中心劃咗個半圓，上身出水，舉起右鰭激動咁高呼：「史太林萬歲！」

一個美國歷史學家同一個俄羅斯歷史學家，討論誰領導二十世紀的前半世紀。
「我投票贊成胡佛先生(大蕭條時期美國總統)，」美國人說，「佢嘗試教我哋美國人停止酗酒！」
「有乜咁巴閉啫！」俄國人跟住表示，「我選擇史太林，佢嘗試教我地俄羅斯人唔好食飯。」

諗起列根講蘇聯佬買車

赫魯曉夫
粟米控、吹水冠軍、仲好驚Stalin

科學家聯署要求赫魯雪夫去領導一個癌症治療所。赫魯曉夫推辭話：
「謝謝同志們嘅支持，但我對癌症一竅不通㗎wor。」
科學家們紛紛表示：
「A！赫魯雪夫同志，您應用一下您喺農業問題上嘅經驗咪得lor！您一負責呀，糧食通通唔見曬lu！」

史太林死咗之後， 因為畀赫魯雪夫視為禁忌， 所以希望將史太林嘅遺體葬喺海外，於是同各國徵求意願：
英國： 我們呢邊已經有Churchill，大戰的英雄一個夠哂數。
德國： 我們呢邊已經有希特拉，獨裁者一個已經太多喇。
呢個時候， 以色列表明同意。
但是赫魯雪夫即刻青都臉哂，
「屌！ 嗰度之前有人復活㗎喎！」

喺蘇共20大上，赫魯雪夫做秘密報告之前突然消失咗。但過咗幾分鐘後又返嚟喇。
D人問佢：「赫魯雪夫同志，您啱啱去咗邊？」
赫魯雪夫話：「我去咗列寧墓睇咗下，摸下史太林仲有冇脈搏，以防萬一啫。」

赫魯雪夫同甘迺迪bullshit，甘迺迪話：「美國醫學發達，有種藥死人吃咗可以復活。」
赫魯雪夫話：「蘇聯體育發達，有人十分鐘可以由莫斯科跑到去美國。」甘迺迪要求兌現，赫魯雪夫淆底喇，召集文武大臣商量對策，
有人出咗個好主意：「輕鬆啦，你先畀甘迺迪將隻藥拎嚟，畀史太林食，咁史太林一定復活，咁你唔駛五分鐘就可以由蘇聯躝去美國。」

幾好笑

布里茲涅夫
甴總初始版，貪慕虛榮嘅勳章控(註:佢一生獲頒114枚勳章)，仲同China Joe一樣有老人痴呆

而且，佢攞文學獎嘅作品其實係請槍得嚟

所以，關於佢嘅政治笑話係最多的。

喺政治局會議上，布里茲涅夫興致勃勃咁講：「同志們都話我嗰三本回憶錄寫得好，拎套畀我，我都想睇下。」

布里茲涅夫訪問英國嗰陣，首相戴卓爾夫人問：「您怎麼看丘吉爾？」
「Who？」布里茲涅夫反問。
返到蘇聯駐英大使館，大使評價道：「祝賀您，布里茲涅夫同志，你令戴卓爾夫人老實喇。佢以後唔敢再問你呢D愚蠢嘅問題喇。」
「Who？」布里茲涅夫反問。

BBC reports： 「琴日莫斯科發生咗地震。」但學者對此表示懷疑，因為莫斯科係處於非地震帶。
不過，我們嘅駐莫斯科記者報告該市的確震感。最後FC咗，唔係地震，而係蘇共中央總書記布里茲涅夫佩戴勳章嘅衫跌咗落地下。

一隻鱷魚食咗布里茲涅夫，結果佢痾咗一個星期勳章。

一個蘇聯人喺公眾場合對住布里茲涅夫同志嘅肖像罵咗句「白痴」，被KGB塔咗，判了5年徒刑。
佢嘅罪名係：侮辱黨同國家領導人判刑1年，泄露黨同國家機密判刑4年。
不過聽說佢好快就獲釋，因為自從布里茲涅夫同志喺聯合國發表完演說，嗰個就不再係黨同國家嘅機密喇。

美國登月成功之後，布里茲涅夫當天就打電話畀蘇聯太空人：「鑒於美國人已經喺月球上登陸，而家蘇聯決定，即刻派你地去太陽登陸。」
太空人大驚，哽咽咁話：「唔好呀布里茲涅夫同志，我地會燒死㗎。」
布里茲涅夫嬲嬲豬喇：「你以為政治局冇考慮過呢一點咩？我地已經決定，派你地夜晚喺太陽登陸！」
(編按:太空人表示:)

我都聽過有個史達林相關嘅政治笑話

史達林時代，有次遊行當中，成班市民都帶住寫咗讚美史達林嘅標語海報出嚟，表達對領袖嘅熱愛。
有一個八十幾歲嘅阿伯，就拎住一塊寫住「感謝史達林同志，托你的福令我們擁有幸福快樂的童年！」
跟住有個幹部毫不客氣哋嚟問佢：「阿伯你係咪年紀太大無記性呀，你喺細路果陣史達林同志都未出世喎」
個阿伯就答：「就係因為史達林都未出世，我先有個快樂童年咋！」

其實係蘇聯人作定係外人作

其實應該兩類都有
不過要注意講呢啲係有風險的，被人篤灰刑期3年起跳
所以有個gag就係話你每講一個蘇聯笑話會有3個人聽到，你個fd、法官、獄卒/劊子手

有個關於列根嘅蘇聯政治笑話好鬼啜核

某日，列根同戈爾巴喬夫用專線電話聊天。

戈爾巴喬夫說道：「對了，隆納！我琴晚發咗個關於華盛頓嘅夢呀！我夢見白宮嘅星條旗緩緩降下，換咗個紅旗喺天空飄呀！」

「係呀？」雷根答道：「我琴晚都發咗個夢啊！米哈伊爾！我夢見我企喺莫斯科紅場上眺望克里姆林宮，結果克里姆林宮上嘅大紅旗被風一吹，反面竟然有寫字㗎！」

「咁奇怪呀！」戈爾巴喬夫問：「上面寫咗D咩呀？」

「我都不清楚！」雷根接著說：「睇唔明中文啊！」

戈巴卓夫: 咁岩既, 我都見到白宮支紅旗寫左d中文字

蘇聯政治笑話-中國篇

中蘇關係都係好常見嘅蘇聯政治笑話題材，喺蘇聯人眼中中國則是落後而貧困的國家，佢哋對中國人形象係同猶太人一擔擔。

另外，蘇聯笑話流傳嘅時間中蘇關係極其緊張，同為社會主義國家嘅中國喺佢哋眼中同美國等西方國家一樣唔受歡迎，因此都有一定程度嘅醜化，特別係喺60年代尾珍寶島事件之後，到70年代中「黃禍論」喺蘇聯甚囂塵上嘅時期仲編出咗好多FF蘇聯被中國佔領嘅諷刺笑話。

上文就係其中一個。

問：咩係樂觀主義者同悲觀主義者？
答：樂觀主義者學英文；悲觀主義者學中文。

一個芬蘭人問另一個：「先生，如果我地國家一定要同紅色陣營發生戰爭，咁您希望對手係邊個？」
答:「梗係中國人啦！」

一個捷克人喺森林救咗隻就嚟畀蛇吞嘅青蛙，於是青蛙現身成妖精同他講：

「你可以許三個願望，乜都得。」

「 ありがとうございました！」捷克人說道：「我第一個願望係希望中國進攻捷克。」

「哦，好，」妖精說：「咁第二個呢？」

「我第二個願望是希望中國再次侵略捷克。」

妖精畀佢許嘅願嚇親。「咁第三個呢？你得返一個願望喇喎。」

「第三個願望仲係希望中國攻打捷克。」

「好啦！既然你有咁嘅願望，我會令呢三個願望都實現。」妖精說道：

「不過你點解要玩到咁大呢？竟然希望中國人三次進攻捷克？」

「咁好啊！」捷克人挺著胸說道：「因為中國如果侵略我國三次，咁佢咪要中出蘇聯六次囉！」

「這是什麼？這女的是誰？！」高官憤怒的問。
「布里茲涅夫的夫人。」畫家答道。
「男的呢？！」「布里茲涅夫的秘書。」
「可布里茲涅夫同志在哪裏？」
「布里茲涅夫在波蘭。」畫家答道。

依個好笑

布里茲涅夫在波蘭
警察在維持治安

有時覺得香港都需要多啲呢種笑話

關於監控、KGB同NKVD嘅笑話
諷刺秘密警察（內務人民委員部(NKVD)、克格勃(KGB)、斯塔西）嘅gag多數以調侃呢D組織嘅嚴刑逼供同無孔不入。亦有一D笑話係笑佢哋蠢，G點多。

監獄有兩個囚犯吹水。
囚犯A:「 你係咪都係衰政治罪所以入咗嚟？」
囚犯B:「我係水喉工，然後俾黨委員會叫咗去維修水喉，我望左下， 就話 :「應該成個system換曬佢」， 於是我就判咗七年喇。」

問:點解巡警要三人一隊？
答:呢個係專登嘅。一個識閱讀，一個識寫字，咁自然需要第三個人，要隨時監視呢兩個知識分子。

有一個格魯吉亞代表團嚟咗(講個題外話:史太林同貝利亞都係格魯吉亞人)，得到史太林接見，談話，然後走咗，史太林開始找搵佢嘅煙斗，但搵唔到。
他叫貝利亞嚟：「拉甫連季·巴甫洛維奇，去追代表團，睇下邊個拎咗我個煙斗。」
貝利亞即刻出去追代表團。
五分鐘後，史太林喺一堆紙張下面（一說為椅子下） 搵番佢個煙斗。
他叫貝利亞——「喂，拉甫連季·巴甫洛維奇，我搵返我個煙斗喇。」
「太遲喇。」貝利亞話，「代表團半數人已經承認佢地拎咗你個煙斗，並且加入咗『利用偷煙斗進行暗殺活動嘅托洛茨基陰謀組織』，而另外一半就喺審訊中死咗喇。」

地獄有條規矩：
所有生前殺過人嘅都要畀受害者嘅血淹沒。有條友落地獄參觀，發現貝利亞嘅血只係浸到佢膝頭哥，就問佢點解會咁。
貝利亞：「因為我企喺史太林同志嘅膊頭上。」

一個NKVD審判員結束一天嘅審判工作，返到office，突然自己大笑起來。
對面枱嘅同事問：「有咩咁好笑？」
「係啊，」審判員用手帕抹笑出嚟眼淚：「一個好好笑嘅笑話……」
「哦？說嚟聽下？」
「你係咪玩嘢？我啱啱先判咗講呢個笑話嘅友仔五年苦役(編按:未必係判去古拉格，可能係下放去西伯利亞種田)！」

廣東話

btw

香港版：
監獄入面，有班國安法囚犯圍埋傾計，期間，有人問衰咩入黎，
囚犯A: 「因為我係記者」
囚犯B：「因為我係佢老細」
囚犯C：「我負責審佢單案...」
囚犯D：「我有份立法......」

其實呢個原本都係蘇聯笑話
但佢係話美國會保障埋言論後自由

關於經濟情況嘅笑話
同經濟有關嘅笑話一般係諷刺蘇聯產品笨重粗劣質量差，工廠工作效率低、市場投機、黑市猖獗、貨物不足，社會貧富分化、人浮於事等。

一個日本工人被派到蘇聯嘅俄羅斯廠維修日本製嘅機械。佢每日工作8個鍾， 冇同人搭過嗲。一個月後佢工作期滿。在他返日本之前，日本人喊曬口咁同冚世界講：「我道歉，我嘅好工人同志們。我知道工人應該團結起來，但我有contract在身，我不得不工作，我為冇參與你地嘅長期罷工向你們正式道歉！」

兩個骷髏相遇，A骷髏問B骷髏：
「你係死喺戈爾巴喬夫嘅新糧食政策頒佈前定後？」
「我仲未死。」另一個答道。

戈爾巴喬夫頒布限酒令之後，想要買酒只可以喺指定銷售處排長龍買。
一條莫斯科友排隊排到唔耐煩，就大聲叫：「我要去克林姆林宮隊爆戈爾巴喬夫佢老母臭閪。」然後轉身走咗。
一陣佢就返咗嚟，隔離D友問佢：「咦隊冧咗嗱？」
佢話：「隊條毛咩！嗰度條隊仲長過呢條。」

Strong post leave name

經濟政策笑話補充:
問:蘇聯農業面臨乜嘢障礙？
答:主要有4個:春天、夏天、秋天同冬天

戈爾巴喬夫時期，一男子去飲洒
男人:嚟支vodka唔該！
店員:盛惠10盧布
男人:上次嚟飲5盧布咋喎？
店員:酒5盧布，另外5盧布係黨嘅革命基金
男人死死地氣咁俾咗10盧布，之後店員找返5盧布畀佢。
男人:又話10盧布？
店員:酒賣哂喇

某日，戈爾巴喬夫召開國民大會:同志們!目前國內形勢有啲緊張，希望大家諒解！

一個工人企起身話：我地保證準時返工！

戈爾巴喬夫大悅，繼續話：再過D時日，大家嘅情況可能會更加緊張，或者會有人捱餓！

工人又說：我們開OT！

戈爾巴喬夫有啲感動：隨時間發展，大概會有失業現象。

工人回答：無事兒，咁我地返996。

戈熱淚盈眶：多謝，但係最後或者會有人餓死！

工人大聲說：咁我地007！意下如何，總書記？ ！

戈狂奔落主席台，牢牢握住嗰個人隻手，話：…我…我應該我應該點講好呢？Btw，您盛行㗎？

工人受寵若驚，面露難色咁話：我……我…我做火葬廠嘅！

呢個po點可以無「蘇聯笑話大王」— 列根總統
啲笑話好撚抵死

英法蘇類及猶太人笑話
上文提到，蘇聯佬都好憎猶太人
猶太人為咗反擊佢地編咗唔少笑話出嚟
至於英法類，就係半杯水哲學D fd

英法類
美術館有一幅描寫亞當同夏娃嘅畫。
一個英國人睇完，話：“佢地一定係英國人，男士食到好食嘅嘢就同女士分享。”
一個法國人看完，話：“佢地一定係法國人，情侶裸體散步。”
一個蘇聯人看完，話：“佢地一定係蘇聯人，佢地冇著衫，食得少，但以為自己喺天堂！”

英國人、法國人同蘇聯人討論咩係世界上最幸福嘅事。
英國人：「最幸福嘅事就係冬天夜晚返屋企，著住羊毛褲坐喺壁爐前面。」
法國人：「你地英國人就係古板，最幸福嘅事情就係同一個金毛妹妹仔一齊去地中海度假，然後我地好聚好散。」
蘇聯人：「最幸福嘅事就係半夜有警察敲門，開門之後：『伊雲，你被捕喇。』」
「……你搞錯咗喇，伊雲喺隔離。」

猶太篇
蘇聯嘅反猶太主義者：「外國報紙全部都係猶太人run㗎！」
蘇聯猶太人：「啱呀！所以外國報紙寄到呢度嗰陣都進行咗割禮。」

說：曾經有法老同猶太人，法老滅絕咗，猶太人活咗落嚟；
曾經有宗教裁判官同猶太人，前者死全家，後者活落嚟了；
曾經有納粹同猶太人，前者滅絕咗，後者存活咗；
現在有共產主義者和猶太人。
問：你到底想講咩呀？
答：冇嘢，只係想講猶太人可能活到最後。

兩個國安法法官在休息室吹水，
A突然傻笑
B就問：有咩咁好笑？
A：我想起頭先被叛有罪個犯講既政治笑話。
B：講來聽下
A：講你老母，你當我傻仔？

留言支持！

喺政治局會議上，慶豐帝興致勃勃咁講：「同志們都話我嗰本習近平治國理政寫得好，搵日拎本畀我，我都想睇下。

ハー！ハー！ハー！ハー！

g chi

good

東德政治笑話
因為處於東西方陣營最前線，雖然形勢比東方集團緊張，但都因為咁令佢地成為最容易投奔自由嘅一班，所以相當多關於當地嘅政治笑話係同出走有關

昂納克朝早企喺露台話：“ guten Morgen！親愛嘅太陽！”太阳回答说：“早晨，昂納克同志!”
昂納克中午企喺露台話：“午安，親愛嘅太陽！”
太陽回答：“午安，昂納克同志！”
昂納克夜晚企喺露台話：“晚安，親愛嘅太陽!”
太陽回答：“屌你啦，我到咗西德喇！"

有一日夜晚，埃里希·昂納克同情人喺豪華寢室入面傾計。佢心情舒暢，慷慨咁應承俾她一份禮物，要乜都得。

佢諗咗陣回答：“哦，埃里希，如果要你一定要為我做一件事嘅話，我希望係：開放柏林圍牆，一天就夠喇。”

昂納克話：“當然冇問題啦，Darling。”不過佢對佢呢個請求有D不解，就問，“點解要我咁做呢？”

情人回答：“因為我淨係想同你享受二人世界。”

問:「點解我國政府不急住登月？」
答:「如果太空人拒絕返歸點算？」

問:「如果我地開放西部邊界，我們應該做咩好？」
答:「即刻跑去西伯利亞避免被踩死。」

昂納克想知道自己嘅支持度幾多，於是走近一間高級住宅敲佢哋門。
一個女仔打開門：「叔叔，你係？」
「小朋友，我是嗰個令你地可以生活得咁幸福嘅人，係我為你地帶嚟食物同住所……」
「媽咪，媽咪，快D過嚟，慕尼黑嘅彼得叔叔嚟探我地喇！」

關於《真理報》嘅笑話
《真理報》係蘇共中央嘅發行報章，地位同定位同中共嘅《人民日報》係一樣的

以下就有兩個關於佢哋嘅笑話:
亞歷山大、凱撤同拿破崙做為貴賓，參加紅場閱兵。
——如果我有蘇聯嘅坦克，我會戰無不勝！
亞歷山大曰。
——如果我有蘇聯嘅飛機，我就可以征服全世界！凱撤曰。
——如果我有真理報，世界而家都唔會知道有滑鐵盧！拿破崙曰。

有復刻版

東方集團類笑話
諷刺蘇聯支配東歐各國，拎佢地嘅科技同原材料完成自己嘅發展目標。
勃列日涅夫出訪埃及。沙達特總統請求蘇聯提供三筆經濟援助。

“第一個係100萬噸煤。”沙達特。

“冇問題。”勃列日涅夫答道。

“仲要20架遠洋貨輪。”

“完全可以！”

“最後仲有一個小小嘅要求，我想要一架單車，送俾我嘅細路做生日禮物。”

“Nonono，”勃列日涅夫皺起眉頭，“波蘭冇生產單車。

蘇聯人造衛星試驗中動用咗以下力量：
東德嘅火箭設計；
羅馬尼亞嘅能源；
捷克嘅電子設備；
俄羅斯嘅狗。

續
演講人喺度做關於五年計劃成就嘅報告：喺列寧格勒新起一個電站。

大廳入面有人話：“我啱啱先喺嗰度返嚟，根本就冇乜嘢發電站。”

講者冇回答，繼續話：“喺斯大林格勒建成咗一個化學廠。” 大廳有人話： “我上一個星期都喺嗰度，根本就冇乜嘢化學廠。”

演講人：“同志們，你地最好唔好D東行西走，要睇多D一些報紙I！比如《真理報》！”。

Lm

高質post

關於政治笑話嘅笑話
喺史太林年代，講政治笑話有好大嘅風險，會被指控散播抹黑蘇維埃同盟，一經定罪三年起步五年封頂，所以到咗1953佢死咗之後，赫魯曉夫大赦天下嗰陣發現原來有廿萬人係衰呢樣嘢入監
雖然後來單獨嚟講，政治笑話除罪化，但監控仍然係everywhere，另外，如果你衰咗第二D政治罪，佢仲係可以用你講過嘅政治笑話做證供。
所以，政治笑話本身都係一個政治笑話。

Q：白海-波羅的海運河係咩人整嘅？
A：左邊係講政治笑話嘅人整嘅，右邊係聽政治笑話嘅人整嘅。

有人鍾意講笑話；有人鍾意收集笑話去講笑話；有人鍾意收集講笑話嘅人。

「妳有冇聽過『真理報』舉辦政治笑話比賽？」一個莫斯科市民問fd。
「咁頭獎係咩？」友人問。
「好似係去西伯利亞觀光。」

好啦，笑話講完喇講番正經嘢喇

蘇聯，美國對呢D笑話嘅態度
蘇聯
蘇聯和東歐政治笑話的興起在於20世紀60-80年代的威權主義時代。
喺這個時代，高壓統治已經跟Stalin入咗棺，但人民嘅不滿仍然受到言論管制嘅嚴格限制，所以當時嘅人需要用呢種政治笑話嚟表達不滿。
當時蘇聯流行一種叫「廚房政治」嘅現象，幾個朋友聚埋喺屋企廚房裡（俄羅斯人的廚房兼餐廳）一邊喝酒一邊講政治笑話。
赫魯曉夫嘅下屬甚至同赫魯雪夫本人講過幾個關於佢嘅笑話。

美國
除咗大家都好熟悉嘅蘇聯笑話師列根，美國政府本身都會收集蘇聯笑話了解當時蘇聯嘅情況。

近年美國政府解密檔案揭露，當年美國駐莫斯科大使館一直持續收集並整理流傳嘅蘇聯政治笑話，再用密電傳返去華盛頓俾中情局做analysis。
因為「呢D笑話非常準確咁反映蘇聯社會公眾嘅情緒」。

結語
可能你會問，呢D笑話有冇對蘇聯產生咗D咩影響，答案係:Uncertain.
但係，佢作為蘇聯高壓產生嘅by-product，可以話係當地人苦中作樂嘅表現，除咗可以令外人對蘇聯有多啲認識，本地人亦都可以用呢D打擦邊球嘅方式表達不滿。
其實蘇聯笑話可以追溯到更早嘅沙俄時代，甚至到咗2020年嘅今日俄羅斯人仲會搞呢D gag諷刺普京
蘇聯笑話冇因為蘇聯解體而消失，反而喺俄羅斯境內繼續成為佢地諷刺時弊嘅渠道。
佢甚至成為Template喺世界各地成為一種對各式各樣嘅事地人事進行諷刺嘅渠道。

廣東話寫返好值得支持
如果可以用返戈巴卓夫會好啲

lm

想問咩係996，007？

996=朝九晚九返六日
007=全天候開工mode

香港都應該要有呢啲笑話, 不過幾難諗

山竹與飛燕兄一連幾個蘇聯post確係莊諧並重，不過有啲係咪喺其他網度嚟？點都好，多謝推介

好貼

令我諗起得閑舉下鐵巴打

呢個post相對其他post嚟講就用多啲外網嘢
除咗加註釋和翻譯得貼地D都盡量少改原文

早幾一個大家一定睇過聽過

劏房波 淋病 直升機

睇唔明

英法類第二個，李怡今日講

以前都有 老x董 掃把頭 嗰啲

有個蘇聯佬個陣想買架車 即時俾錢
咁賣車佬就約佢10年之後去拎
蘇聯佬就問10年後既朝早定下晝
賣車佬問 10年後既朝早下晝有咩大分別
蘇聯佬就答佢因為朝早約左人通渠

朝早約咗人通渠點解